發現原來自己都幾廢

上吊嗰一刻明明已經放鬆晒成個人，但臨到無意識嗰一吓又無勇氣繼續 其實我真係受夠呢一兩年咁多嘢壓上嚟 但一個廢柴要死真係唔容易

加油呀 唔好放棄

無晒油嘅時候真係諗唔到下一步可以點做 朋友、家人，根本無一個可以吐苦水，有咩都要自己受

不如講吓發生咩事？

巴打發生咩事啊

識咗咁多朋友，好多so call叫做中學識到依家，但發現自己完全無一個可以信任到咩都講出口，一直以嚟只有我聽佢哋講，做佢哋嘅樹窿。

到咗垃圾HD又無乜朋友，只有一個異性知己，可惜自卑心作祟，好想親近多啲、依靠佢多啲，但明知人哋有男朋友都仲癡心妄想可以一世做朋友。

另一方面，因為對方喺學校有自己朋友圈、我又完全無辦法融入。唔想打擾之下想自己走開，又發現原來一早已經依賴晒佢，唔係話走就走。一諗起自己遲早要走就好揪心。

到近嚟見到個個有interview call，自己乜柒都無，日日都提心吊膽，好驚白費兩年時間。仲未計屋企平時都要唔多唔少幫補吓，如果就咁浪費兩年真係唔知點樣交代。

好似完全睇唔到將來咁樣。無論邊個都吐唔到苦水，每日都喺度諗我到底為咩而存在。

你比太大壓力自己啦

船到橋頭自然直
巴打，珍惜生命。

This is life bro.

身邊個個都覺得我mental health，連我自己都有咁樣說服過自己可以好快無嘢，但發覺一直以嚟真係佢哋覺得，自己其實懦弱到不得了

呢個世界好大既，唔開心既時候總會好focus 係唔開心既事，試下搵d興趣寄託下， 識下多d朋友，擴闊下社交圈子。

唔係無interview call人生就完嘅
我有好多朋友DSE完咗就出咗嚟做野
隔咗2 3年都已經賺緊2萬幾一個月啦
你肯努力嘅無學位其實都生活到

跟住朋友嗰方面係人夾人架啦
我之前都有個女仔fd日日傾電話咁滯
最後變到而家wtsapp都未必會搵對方
我而家上堂大多數都係自己一個人上
拖都無拍過
生活都係咁過架啦
最緊要係你要享受生命嘅過程
我覺得生命唔係得幾樣野比你揀嘅
唔係無朋友就無晒意義嘅
生命嘅意義應該由你去定義
既然你今日死唔去
點解唔試下探索下你嘅生命有無其他熱衷呢

興趣唔係無，但真係提唔起勁，係爛泥扶唔上柄咁。至於朋友，真係已經無再識嘅動力，好似唔識得再同人誠懇咁交流，唔想比人知道真實嘅我有幾咁軟弱。

兄弟，呢個世界好大，眼前呢D圈唔圈子野，過一兩年好快變浮雲
有時D野唔一定要講比識既人知，只要對象係適合既人，你咩都可以講，我會係其中一個，有冇messager可以留低比我？我搵你傾兩句

我可以同你講我7年前同你一模一樣，讀完high dip諗住OU都應該入到掛，點知in完OU就冇其他大學有interview call，最後諗住做一年野下年再報
不過做做下就會開始發覺，每人有唔同既路要行，如果覺得讀書唔岩你，唔好迫自己讀，直接出黎做野你會可能搵得仲多，更加早有得著

過來人比你既經驗
利申，24歲自己開公司到而家

其實我好清楚自己咩格，讀緊依家呢科真係最適合我。但越嚟越唔明自己存在幫到人哋啲咩，諗深一層，由細到大除咗令人失望就無其他。

自己本身係獨仔，將來幾乎一定要成家立室，但自問根本無呢個能力，真係唔想再害人。

想問你讀緊咩科

垃圾文科仔，理商都唔啱我，係得返文學搵到少少安慰，但永遠越睇越攰，好似永遠走唔開咁。

醒未呀你 真係唔屌唔得！
點解咁灰？你應該試過認為睇返以前嘅自己做過嘅事好戇鳩呢種經歷啦？出年你一樣會覺得自己領日戇鳩。點解？因為人會進步會有唔同經歷令你改變，你今日就咁死咗咪戇撚柒鳩囉！我唔知呢一刻你發生咩事或者當下你受緊點樣地獄嘅生活，但請你相信明天、大後天、甚或下個月會更好！唔好諗，只要盲目相信就得。人生唔洗過得太明白，糊塗蟲係幸運兒

同路人 每日行屍走肉做緊重複嘅事 ， 又冇專長又冇興趣 成日諗生存落去究竟有咩意義， 有諗過想天台做過了結， 行到上去又唔敢
但其實諗返轉頭，人生有喜有悲，只係發生過嘅開心事自己唔識得珍惜， 更何况我仲後生未玩夠呀，死咗未好唔抵 。 我亦都知道，如果我自殺會令到身邊嘅人唔開心， 冇理由咁自私影響身邊嘅人
雖然我依家仍然覺得自己係社會垃圾， 但我都相信我遲早會搵到自己想做嘅事同埋有能力做到既事， 我唔識講啲咩安慰說話，共勉之

細路, 我都係文科仔出身, 中學長期受欺凌之後個人已經摺到唔摺,
行出街聽到有人笑會以為人地笑緊我, high dip仲要走去讀IT, 死多兩錢重

咁又點? 信心係由你自己賦予自己, 而唔係由其他人比你
你自問你做過d咩, 有冇真係努力過, 連盡力都冇試過你更加冇資格去死

樓主好普通啫
唔駛要生要死
我細個屋企差過你好多
依家咪又係入到大學
做男人要逆境自強

唔好俾咁大壓力自己

講咁多野唔係想話你聽我叻仔, 而係好似我一個咁不濟, 條件咁差, 出左名隱形既人
用兩年去洗禮自己, 一樣可以變成一個對住四百人做presentation都唔駛驚既人

時間, 真係可以改變好多野, 請期待一下自己既未來,
如果你有去努力, 一定唔會同今日一樣

連登有愛
自己都好似樓主咁經歷過低潮
連登咁多位巴絲打俾力量你，開心都黎唔切
果陣自己一個揾人都冇人幫自己
領悟到最後係要靠自己喺個窿度爬返出黎
共勉之

多謝你哋陪我發噏瘋 我都想可以順其自然，可能好似有位巴打咁講，再大啲回望返又會覺得好蠢 要比時間自己沉澱吓兩年嚟發生嘅事，thanks all

其實好簡單，真係可以好簡單

所有嘢都係好簡單

點解唔搵日訓個靚覺，朝早起身所有嘢重簡單重新出發

有人話活着比死更要勇氣
如果連死嘅勇氣都冇⋯⋯

係一諗到我仲有嘢想做就無辦法繼續，但前一刻真係萬念俱灰。唔知今後可以點做。

巴打你幾歲⋯⋯⋯手腳健全嗎⋯⋯⋯⋯？

雖然講唔出什麼安慰說話 但請珍惜生命！

No offence 同埋可能我get錯，但用身體健全與否嚟介定自殺嘅價值真係好咩

巴打你咁夠薑嘅 揀上吊呢種方法
有冇話有咩理念

上吊呢個諗法纏繞咗我一個月有多，一路都想搵嗰無咁痛苦嘅死法 最後用咗呢個方法，可惜我太垃圾

四肢健全，身體健康，
你已經少好多煩惱，
至少你都仲係一個獨立個體，
仲有精力同能力去改變你自己.....
所以唔好咁快放棄，打定輸數，

你話你鍾意文學，
咁咪繼續落去，
鍾意既咪推廣埋文學，
開個page 9up下，
開個post 9up下
唔鍾意上網既，
咪出席多啲文人會，分享會識多啲人囉，
可能最後出埋名都唔定....

乜撚都好啦.......
世界好大，人生好長，
呢一刻只係你人生傳記入面既p.23/p.85
就咁死9左既話，你真係蝕桌啦阿仔⋯⋯⋯

上吊痛苦 生活都好痛苦
見你對文學滿腔情懷 做咩咁可惜放棄呀

樓主，簡單D，留個line或者wechat
還掂你都想死，更加唔怕人地騷擾你，我同你傾陣偈
我做你樹窿

人人都有低潮既時候，加油，就黎挨過架啦，以後你睇返今日會慶幸自己冇死到

我諗因為讀文學基本上除左做老師都冇咩出口

但係，但係但係乜水話工作一定要同讀既有關！！！
老師夠冇教過我點做老細，唔通我唔做呀！？
我夠想打機搵錢囉，你估我唔知有電競呀！？
現實就咁

現實亦都話比你知，每個人既任務同佢讀既野無關
包括冇人教過我做一個聆聽者

我仲廢

係你mk仔！

呢幾日過成點！

今日同聽日day off 今日係屋企悶咗成日

咁好嘅！平日有day off
打工仔羨慕死你

我唔想off 冇野做 聽日自己去睇場戲

逆權公民？

咁識幫自己安排節目
不過有人陪下係好啲嘅

你唔明 我既世界就係得自己

冇隊友

你識得點樣識朋友嘅！
叻過我添啦